關於黃色經濟圈嘅個人睇法

[代朋友send]

點解你地以為黃色經濟圈真係有甘大作用呢
長遠計其實無咩大作為

交代番自己背景資我係個parttime 侍應係間偽黃垃圾公司到做，本人都深黃做飲食業多年
以下所觸及既都只限飲食業，其他行業我吾識

我用幾個point去講點解

1.q黃色經濟既得利益者係邊個先?
a係你腦細同人地腦細呀
q有咩問題
a做又吾係腦細做佢d生財工具做咋…你覺得你腦細會出泥發夢?你覺得係香港做生意有良心既只係用低價錢做出高質素已經係良心?有幾多腦細會真係同員工分享佢既成果?

2.q點解黃色經濟長線吾work
[ ] a你地罰既錢係個幾%到有撚用咩，係到打飛機自我感覺良好，出泥行既有幾多個係你腦細呀，點解要比著數佢先，點解吾可以番屋企煮個公仔面呀，甘撚樣先打擊經濟呀ma，點解擺工政府甘撚驚呀，傻仔你地d錢留番泥幫手足啦，你地幫緊d咩有無諗撚清楚呀，其實個制度入面無你地盲目甘支持係吾會work架，係呢個奴隸制既社會入面你吾打柒最上個d落泥你永遠只係奴隸，你試下10萬個人吾開工三個月吾交租吾交水電香港會點。
3q點解發夢人數下降
被捕人數上升
抗爭方法太死板
抗爭功效太低
風險太大
仲有最重點呀平時都做撚死哂d人啦...做撚到份糧都吾夠錢睇醫生啦…仲發夢你cls啦

本來係香港地做飲食既已經基本10個鐘，未計要落場，食飯等等，番工已經講緊用左你1/2時間，條數點計?你番工收工搭車已經無左個幾鐘啦…邊有力發夢呀，係咪覺得點解發夢人數小左呀？藍既吾會出泥，黃既做到死狗甘你罰邊個呀?你罰打工仔咋，我想講黃色經濟吾可以係長線，長線係全力打擊藍色，黃色經濟係短線…點解?問心呀你打緊份工你覺得ok吾ok先?你可以話你傻仔吾轉工，又或者係食得咸魚抵得渴，我屌你啦你有無諗過其實問題係邊到，香港政府最撚勁既地方係邊呀?係佢冧得掂班中產同埋呢個垃圾政府施行既全部制度都有問題架衣食住行點解甘貴，咪又係官商勾結囉，吾好再自我感覺良好啦放假收工去罰黃店cls做撚到隻狗甘都雞碎甘多咋你罰我就真啦野罰罰罰你老母啦醒下啦打工咋，你腦細會吾會出泥發夢呀會吾會同你分享成果呀，講番轉頭個問題係係個制度呀!醒啦香港係最長工時既地方呀

咪由得佢地圍威喂玩下 反正唔頂得幾耐

一早講左唔推翻政府，黃色經濟係極權根本無作為，但黃色經濟係無痛抗爭，所以班人咪打哂飛機

唔講有冇成效
佢哋連唔食紅藍都做唔到
就唔會成功